<resources>
    <string name="app_name">PhysicsLab</string>
    <string name="descImagePreStart">Image for pre strart</string>
    <string name="titleTheoryExcercise">Problemas teóricos</string>
    <string name="mur">MUR</string>
    <string name="mua">MUA</string>
    <string name="muc">MCU</string>
    <string name="ExperimentsTilte">Experimentos con mi smartphone</string>
    <string name="murText">Desliza el avión y sabrá con qué velocidad lo hizo</string>
    <string name="txtmua">Deje caer su celular sobre una superficie blanda para saber la distancia que recorre</string>
    <string name="txtmuc">Antes de iniciar ingrese el número de vueltas y el radio en el que va a hacer girar el celular.</string>
    <string name="problemsMur">Problema n° 1) Realizar las siguiente conversiones de unidades:
        \n
        \na) De 36 Km/h a m/s.
        \nb) De 10 m/s a Km/h.
        \nc) De 30 Km/min a cm/s.
        \nd) De 50 m/min a Km/h.</string>
    <string name="problemsMur2">Problema n° 2) Un móvil recorre 98 Km en 2 h, determine:
        \n
        \na) Su velocidad.
        \nb) ¿Cuántos kilómetros recorrerá en 3 horas con la misma velocidad?</string>
    <string name="problemsMur3">Problema n° 3) Se produce un disparo a 2,04 Km de donde se encuentra un policía, ¿cuánto tarda el policía en oírlo si la velocidad del sonido en el aire es de 330 m/s?</string>
    <string name="titleMur">Ejercicios</string>
    <string name="problemsMua">Problema n° 1) Un cohete parte del reposo con aceleración constante y logra alcanzar en 30 s una velocidad de 588 m/s. Calcular:
        \n
        \na) Aceleración.
        \nb) ¿Qué espacio recorrió en esos 30 s?</string>
    <string name="problemsMua2">Problema n° 2) Un móvil que se desplaza con velocidad constante aplica los frenos durante 25 s y recorre 400 m hasta detenerse. Calcular:
        \n
        \na) ¿Qué velocidad tenia el móvil antes de aplicar los frenos?
        \nb) ¿Qué desaceleración produjeron los frenos?</string>
    <string name="problemsMua3">Problema n° 3) ¿Cuánto tiempo tardará un móvil en alcanzar una velocidad de 60 Km/h, si parte del reposo acelerando constantemente con una aceleración de 20 Km/h²?</string>
    <string name="problemsMuc">Problema n° 1)
        \n
        \na) ¿Cuál es la velocidad angular de un punto dotado de M.C.U. si su período es de 1,4 s?
        \nb) ¿Cuál es la velocidad tangencial si el radio es de 80 cm?</string>
    <string name="problemsMuc2">Problema n° 2) Si un motor cumple 8000 R.P.M., determinar:
        \n
        \na) ¿Cuál es su velocidad angular?
        \nb) ¿Cuál es su período?</string>
    <string name="problemsMuc3">Problema n° 3) Un móvil dotado de M.C.U. da 280 vueltas en 20 minutos, si la circunferencia que describe es de 80 cm de radio, hallar:
        \n
        \na) ¿Cuál es su velocidad angular?
        \nb) ¿Cuál es su velocidad tangencial?
        \nc) ¿Cuál es la aceleración centrípeta?</string>
    <string name="theoryMua">Movimiento uniforme acelerado (MAU)</string>
    <string name="theoryMur">Movimiento uniforme rectilíneo (MRU)</string>
    <string name="theoryMuc">Movimiento circular uniformemente acelerado (MCUA)</string>
    <string name="digiteRadio">Radio (m)</string>
    <string name="digiteLaps">Vueltas</string>
    <string name="description">Image for move</string>
    <string name="murexperimentsound">Vamos a calcular la velocidad del sonido</string>
    <string name="title_menu_sensor">Sensores de mi smartphone</string>
    <string name="label_mov">De movimiento</string>
    <string name="label_pos">De posición</string>
    <string name="label_amb">De entorno</string>
    <string name="info_accel">Indica la fuerza de aceleración en el eje X, Y y Z (incluida la gravedad) en m/s². Detección de movimiento (agitación, inclinación, etc.).</string>
    <string name="info_accelWhithout">Indica la fuerza de aceleración en el eje X, Y y Z (sin incluir la gravedad) en m/s². Supervisa la aceleración a lo largo de un solo eje.</string>
    <string name="info_gyro">Indica la rotación alrededor del eje X, Y y Z en rad/s. Sirve para la detección de rotación (agitación, giro, etc.).</string>
    <string name="info_magne">Mide el campo geomagnético ambiental de los tres ejes físicos (x, y, z) en μT. Sirve para la creación de una brújula o detección de imanes.</string>
    <string name="info_orientation">Mide los grados de rotación de un dispositivo alrededor de los tres ejes físicos (x, y, z). Determina la posición del dispositivo.</string>
    <string name="info_proximity">Mide en cm la proximidad de un objeto con respecto a la pantalla de visualización de un dispositivo. Este sensor en general se usa para determinar si un dispositivo manual se está sosteniendo cerca del oído de una persona.</string>
    <string name="info_gps">Determina la latitud, longitud, altitud del dispositivo</string>
    <string name="info_temp">Mide la temperatura ambiente de la habitación en grados Celsius (°C).</string>
    <string name="info_light">Mide el nivel de luz ambiental (iluminación) en lx. Es útil en el dispositivo para el control del brillo de la pantalla.</string>
    <string name="info_pressure">Mide la presión del aire del ambiente en hPa o mbar.</string>
    <string name="label_warning_sensor_proximity">*No es posible realizar este experimento en este dispositivo porque no cuenta con sensor de proximidad</string>
    <string name="label_warning_sensor_gyro">*No es posible realizar este experimento en este dispositivo porque no cuenta con sensor giroscópico</string>
</resources>
